【《體育世界》播埋本周】無綫解散體育組 30人炒剩5人

日前「蘋果」率先報道TVBI大裁員之後，無綫亦會大裁員，其中余詠珊嘅非戲劇科亦要裁。之前有傳聞指余詠珊向下屬稱係李寶安要佢炒100人，今日再有消息傳出，余詠珊決定向佢管嘅體育組開刀，解散體育組約30人，全組本來有30人，只炒剩5人，撥入新聞組，而體育組主管就被提早退休，《體育世界》最後一集於今周播出後正式完成歷史任務，MyTV Super體育台亦只做到8月15日。

《蘋果》收到消息，無綫今日已通知員工，明天正式派信。
本報晚上向無綫行政總裁李寶安求證，他承認體育組解散：「無綫電視在2014年播放世界盃期間，面對嚴重盜播情况，而近期亦留意到盜版侵權活動有增無減。無綫電視將來購買和播放昂貴體育賽事會更加謹慎，並會在中短期間集中播放及報道港澳地區的體育康樂活動。體育科將併入新聞及資訊部，而製作部節目包裝小組的工作性質亦會調整，整合後會減少二十多名人手。」
問李寶安《體育世界》面臨停播，同埋MyTV Super體育台要cut，他稱：「We shall not run a streaming sport channel. Instead, we shall broadcast sport events on individual program basis. Also we shall focus more on HK and Macau sport events, like Macau Formula Racing, etc.」
鍾志光回覆本報時，對於體育組地震、《體育世界》亦要停播，他大感愕然：「吓？我唔知喎！我同韓毓霞冇做《體育世界》好多年啦！我近年集中拍劇多啲，同埋做奧運、世界盃或者龍舟呢啲大型項目。唉！聽到呢個消息好突然，有家庭負擔嘅同事真係大鑊！我都要同啲同事了解吓先。」

鍾仔去now講吓港隊好過啦

見到鍾仔段說話個腦會自動播聲